如果呢啲事發生係法國你估會點

DQ 民選議員
社運人士被打壓成政治犯
官商鄉黑勾結借發展為名到處破壞家園

我好肯定同你地講以上三件事如果發生係法國
一夜之間巴黎一定會變成廢墟

但香港人會同你講
依家未算去到民不寥生，我地再等下先

我想講，有啲事唔去即時畀反應
唔去即時制止不公不義
過左關鍵既時間係會違害萬年無法補救

法國國民深明此理，所以先會第一時間用盡一切手段（大罷工，暴動等等）去阻止不義既事擴散開去

依家香港好多野已經補求唔返
賣港賊自願眉共，主動求人大釋法
一國兩制及司法獨立已受破壞
高鐵已起，一地兩檢將成
無數本土自然生態已受破壞
政府從學校入手，無數本土小朋友已接受洗腦教育
原本應該投放落社會既資源，去左啲不設實際既工程，令有需要，有資格既香港人得唔到應得既幫助

由於香港人對種種不公不義都無及時作出實質回應，只有譴責同遊行呢啲無大作用既小動作，香港好多方面已經受到無法彌補既傷害，影響往後無數人

如果你作為香港人，到左呢刻仍然覺得大家無必要做返啲正常國家國民會做既野，咁其實你係咪真係愛香港，愛你既家園？

唔好再自欺欺人
唔好再畀藉口自己唔去行動
相信大家都唔想香港到咩自由都無曬，壓迫去到最高點個刻，先黎話想做返啲有實質作用既對抗

你地究竟見唔見到香港已經片體鱗傷
由97 到依家，傷口每日一直咁增加